其實有冇人覺得K-pop詆毁左音樂

預咗俾你啲韓撚問候我老母
有冇人會覺得Ed Sheeran, Bruno Mars, ladygaga好型好靚仔靚女先會去聽佢哋嘅音樂？
鍾意KPop嘅人通常都係睇。而唔係去用心聽
如果全部都好似sia 咁樣遮住塊面然後你仲去聽咁。我就覺得你真係鍾意啦

有

Push

我唔好韓文歌但手機都有d，加埋哂唔過廿首
我會覺得有一堆都係得樣同旋律，詞就真係唔多受落，我會覺得d人追星追到失去理智但k-pop唔會係詆毁咗音樂
反而d歌係得粗口，例如某d rap，就真係唔知聽緊乜

好似而家child 登講韓星嘅post全部都係淨係覺得佢個樣靚先post 鍾意佢哋嘅人極少數會留意佢哋嘅歌

唔好入嚟負評就算。認真討論下

試下作首歌先 再上黎開po

算啦韓文歌九成都係攞黎睇 唔係聽

咪玩啦，聽k-pop班人本身根本唔識咩係音樂佢地淨係識睇樣睇腳咖咋

講明先，我知泡菜都會有好歌，但同垃圾相比數量實在差太遠，就同喺堆填區入面搵樣值錢野一樣咁難

咁又有邊個韓星係自己作自己嘅歌

大熱既韓團多數係專注係排舞，MV吸引人，但播歌playlist一聽會覺得有啲un耳
如果冇關注過個團，冇MV,auto play 播到佢地既歌跟本吸引唔到我去聽
用自己名氣/visual去sell自己既歌，相反其他地方歌手都係用歌去sell自己
但kpop都有真係用心專注音樂既，例如Mamamoo同akmu，我都係先聽到佢地既歌，覺得唔錯先關注佢地

咁即係其實唔係聽歌。而係去睇歌？ 但係你所講嘅嗰兩個人有冇出名到好似BTs咁樣？

大部份K-pop都係靠旋律+電子音樂先突出到佢節奏快、洗腦 並唔係靠人聲演繹歌詞入面嘅感情
有D歌甚至唔用電子音樂根本唔得 因為人手彈唔到咁快
韓國歌手唔係好多個真喺識唱 大部分嘅”live” 都即時幫歌手調音 或者歌手對口型（尤其是喺唱跳個D）
所以大部份K-pop其實喺舞蹈伴奏

啱呀。尤其是係啲鋪頭度播K-pop真係頂唔順。所以我唔明點解啲人會話聽K-pop 之後仲要詆毁其他音樂人。話佢哋唱live唱得唔夠好，我寧願佢哋話去睇人跳舞好過。
(做開音樂所以一聽就聽得到佢哋有autotune )

IU
Seventeen Woozi，團入面啲歌好多都係佢作嘅
Bigbang GD
Apink 恩地自己嘅solo
WINNER Mino
Zico 等等

百貨應百客,樓主舉果堆咪又係垃圾
識聽一定聽8,90年代英倫搖滾

所以郭富城根本垃圾

我上邊講個三個明星有邊個係8,90年代？

Sor9我睇錯野

Gaga 係垃圾我諗成個美國無人可以做歌手了
你話百貨應百客，但又話人係垃圾係想點？

EDM先係音樂

你做下research先
有幾個韓團岀名自己作曲作詞
編埋舞都有

Kpop 咪姐係edm
聽edm緊係聽歐美

但我敢講亞洲黎緊泡菜音樂算肯玩新野
edm剛倔起佢地已經係啲歌加左入去
到而家興玩trap，佢地啲歌由以前單純old school rap轉左做trap rap。
亞洲其他地方應該少啲融入一啲新元素係啲流行曲度

真係鐘意佢地啲歌先開始留意韓團
唔好一竹篙打一船人

咁如果佢哋蒙住面你又會唔會聽佢哋？

樓主咁高質聽開咩歌

我就好包容嘅
歐美台灣香港kpop我都聽
西班牙: Alvaro solar
歐美: Carpenters、coldplay、Ed sherran
台灣: 白安、孫燕姿、徐佳瑩、周興哲、JJ、Yoga
香港: 彭羚、陳奕迅、supper moment
韓國: Seventeen、BTS

音樂唔應該用地區去劃分評價
樓主咁岀post顯得你好低質
一啲都唔尊重音樂

會
唔係因為樣鐘意佢地
唔好諗到個個都咁膚淺

咁其實又唔關Kpop事 以前Kpop未hit 咪一樣有分偶像派同實力派 睇下twins 只可以話Kpop將偶像派idol呢樣嘢做大咗

我意思係 作過歌先有資格講
(我有)

識貨

樓主衝岀嚟柒
唔覺佢係有音樂質素嘅人
淨係識屌柒kpop
根本為反而反
又唔見佢鬧香港而家有啲所謂歌手一樣不知所謂

得罪講句
你上面咪又係pop
何苦要整個list出黎拋人
一陣成班引到metal jazz hip hop classical math rock佬出黎數band名就唔好啦

黎自隔離post

牙笠

香港啲歌手又有咩問題？我聽開EDM 同 Western pop
我屌緊啲人睇音樂多個聽音樂

淫sa

你topic 改成
覺唔覺kpop fans睇音樂多過聽音樂就得

每個人總有特定音樂偏好
我鐘意聽pop有咩問題
況且我上面有啲都唔pop
白安係玩rock先岀名
我係針對樓主淨係屌柒kpop

你又啱開post嘅時候冇諗到添

白智英啲歌好聽喎

大長今我都覺得唔差

btw唔知算唔算kpop

咁就唔係kpop抵毀音樂啦
唔好自膠okay?學好中文先

我就係屌緊啲人。你係睇緊女定係聽緊音樂？

冇話聽pop有問題
但整個list出黎做咩姐
係咪想話俾人知你識好多歌 好勁

睇女

我有睇過一次果d post，都有見識過身邊嘅女仔fd係追星追到唔正常，例如有個fd去Bts嘅演唱會，d韓星飲水嘅時候灑d水花落台，竟然有fd post story 用「灑聖水」呢個terms嚟形容

不過詞就真係算啦，喺香港會聽歌之餘J埋詞嘅人唔會睇得上其他語言嘅詞，英日韓都會覺得係比下走

整個list岀嚟想串下樓主
我係KPOP FANS
但我都識欣賞音樂
唔係睇visual only

緊係睇女啦

聽開貝多芬 蕭邦

本身kpop就係班偶像，梗係攞嚟睇，用音樂嘅準則嚟評定偶像行業有意思咩

成班都係中國城/大富豪失業先去k-porn 咁
啲迷泡狗仲話咩好淫好正

但的確有班idol
係努力做緊音樂

g-idle 小娟
dia成對其實都寫到歌嘅

K-pop個人認為風格太單一
主流一係就dance-pop，一係就ballad，聽上去首首都好似，同啲人一樣

Ching 我識你嘅朋友？我見到之後即刻unfollow 左

咁而家樓主針嗰班齋sell樣㗎嘛，咁咪同佢討論呢個範疇囉

啱牙 仲要個個MV都一樣。大部份個樣都整過。全部人都係搵同一個整容醫生

無話支唔支持kpop
亦都無聽kpop好耐 覺得唔好聽
但其實係古典音樂既聽眾心目中
流行音樂都係詆毀左音樂

男團嚟講
齋sell樣嗰班都上唔到位
用上唔到位嘅嚟定義kpop
女團我就唔清楚啦

呢個真 朋友玩開classics
所有流行曲佢都話垃圾

其實你會聽其他，同kpop係咪垃圾係冇關係，list出黎把撚？

你個logic係：我鍾意食垃圾食物，亦會去高級餐廳食野，所以你唔應該屌d 垃圾食物

你盲左？個個mv都一樣？

agger

因為啲好嘅泡菜歌好少出於偶像團可能幾十首先得一兩首係無咁口水

個個Kpop post 都唔係講音樂
Kpop 粉絲好多都認Kpop垃圾但係為睇女

樓主對kpop嘅認識咁片面，我都冇冇辦法全面咁同佢討論。唯有就住佢所認知嘅嘢發表下我嘅睇法

睇過有條youtube片講音樂既進化史
見有部份巴洛克時期 古典音樂既聽眾覺得音樂係退化緊
所以我有時覺得大眾屌kpop其實無乜謂
觀點與角度既問題
但事實上kpop係過份著重視覺上享受 令音樂唔似音樂

證明我有一定審美能力
而kpop亦唔等於垃圾
明未？
唔好郁啲就話人垃圾
好冇品

咁係我有面盲症睇親都係覺得全部人都一樣樣。
咁你鍾意垃圾我又唔會阻止你嘅

亞洲音樂全部垃圾 音樂淨係岩比鬼佬玩

炒車死啦你

只可以話kpop包裝過度我都覺
但本質上唔可以話係垃圾

又比你講到亞洲音樂=kpop
香港台灣日本冇音樂嘅咩？

幾時開始音樂係要用國界黎分等級
根本就冇尊重過音樂本身
每個國家都會有用心做音樂嘅歌手同消費音樂嘅商人
本身對kpop音樂文化有偏見根本就冇咩好討論

Mamamoo成隊

樓主講啲高質音樂人嚟聽下
想跟啲唔會聽垃圾嘅勁人學下欣賞音樂

如果係睇樣psy當年就紅唔起

完全認同ching好波

咁你係聽音樂定係音樂

開頭已經講咗

我鐘意聽金鐘國啲歌

講咩

主打歌主要都係想洗下你腦 又易排舞個類
不如聽下side tracks再評論啦

你睇返一開頭個post講乜嘢先

垃唔垃圾係主觀睇法
但客觀啲黎講 真係包裝過多
將好多心機放係mv 外貌造型 舞蹈上面
係歌曲方面的確係hea啲
但都亦令新一代人對享受音樂有新睇法
唔止聽 或者聽係其次 音樂係可以睇 而且睇音樂係主要既享受方法

但好多香港經典金曲都係韓國歌改編

愛在深秋

Ed sherran 真係有班fans係覺得佢靚仔而聽
Lady gaga都係 visuals 岀名
樓主你認真嗎？
仲以為你對音樂真係好有研究高估左

識貨ching 。以前嘅K Pop真係好好多

原來真係有？wow 咁你又知唔知係多數定係少數呢？

開咗呢個post之後就可以一次過block晒盲目追求k pop嘅人

Mv係一開波先睇
之後用app聽居多啦
況且我成日覺得dance同音樂嘅配合
都係令音樂更上一層樓嘅方法
音樂係藝術

k-pop團果啲多數都無乜好歌
特別係主打歌一定係洗腦 EDM
反而啲album sidetrack同埋solo歌手
都幾出色
由其係hip pop ，韓仔啲rap係唔錯
利申：咩類型歌都會聽 自已中意就得

台狗日狗 日狗個班小白臉男團 仲有拍咸片個d咩鳩48都叫音樂

應該聽jpop

聽歌詞就一定係日文 韓國歌9成垃圾

少數我知
但講真 韓國男團最岀名嗰幾隊
成日都有成員俾人話樣衰
但咪一樣咁紅
點解釋？

我想強調 根本音樂唔應該用地區嚟評價劃分

娛樂台之光

不過K-pop至少肯加啲唔同元素落去，都算attract到各種喜好嘅聽眾，但J-pop或者其他亞洲流行樂做唔到呢點，對外國人嚟講缺乏吸引力
呢個就係點解K-pop可以面向世界嘅原因

一堆狗文字
中英文我就識
聽歌詞梗係廣東歌

睇到你個名都知道你鍾意啲咩啦
點解講講吓音樂都會講埋拍咸片

咁你又有無用心留意過佢地自己做嘅音樂同歌詞內容
的而且確，好多韓團都會出一堆洗腦口水歌完全冇內容，但歐美難道又冇呢啲歌手咩？
拎BTS做個例子，佢地花喺音樂創作上嘅時間同心機好多，歌詞有好多正面信息去鼓勵聽眾，身邊好多有情緒病嘅人都因為佢地嘅正能量而好翻。
或者你對kpop有偏見，但我希望你明白有好多嘢你係喺未了解就已經以偏概全。做音樂嘅原意係用歌黎成為媒介傳遞好嘅信息同正面能量安慰到其他人。
大家無論係咩國家嘅人，用心做音樂都一樣有一顆為他人著想嘅心，點解一定要針鋒相對？

k-pop係世界通行 去到巴西俄國都有fans

連登仔鍾意反其道而行

Agger

認真講句
唔係話將音樂分高低 國界
都冇話pop 低質過其他音樂
韓國亦有好多好勁的音樂人
有問題的係kpop fans
好多fans 係睇靚仔靚女 睇舞
首歌變左其次
Psy 全球紅起的係騎馬舞
市場反應係咁 公司同藝人努力去練舞 做舞台效果去回應市場
係咪本末倒置？

啱牙好似啲西班牙歌咁
不過One ok rock 都可以打入國際

我都係屌緊啲pop fans
都唔明佢哋做乜鳩

你知我鍾意d咩 ？
我鍾意東南亞 南美 歐洲 我今日先聽完菲律賓歌anak

（校長都有改編呢首）

我成日幫韓國講說話 但我完全唔鍾意韓國
我反日狗係因為佢地殺香港人而冇悔意
所有儒家國家死全家

都唔係 fans黎講mv係幾重要
Kpop可以算係改變音樂呢樣野既定義
雖然以前好多歌手 樂團都會著重視覺
Lady Gaga Madonna Xjapan呢啲
但將視覺享受擺得高過聽覺享受既的確係kpop帶起
畢竟以前著重視覺既歌手係歌曲上都擺好多心思

無可否認 kpop好重視Dance
呢樣冇得駁
但如果舞台效果反而吸引到人去留意返首歌
算唔算成功？

香港而家好多band都好正 可以聽多啲
日本就追求多元 百花齊放 jpop正 啲rock一流

唔覺 任何地方任何語言都有低質既歌 真正詆毀音樂既係推崇低質歌既人

唔係唱英文根本紅唔到

我又冇阻止你去聽。我只係話啲人睇音樂多個聽音樂

咪係 以前香港歌手mv hea做又比人屌 認真做又話蓋過音樂

因為kpop fans 都有高質fans
其他pop fans都可以低質
冇必要針對kpop

但係好多人睇 kpop 睇樣睇腳多個睇裏面嘅內容

香港地下band

就算我個人好討厭韓國流行文化
都唔會一碌鳩打曬一船人
佢地都有實力派
音樂亦唔淨止得洗腦歌

不過TWICE真係好撚難聽

商業上紅到就成功
但音樂層次黎講 寧願將做音樂既心思搬去做其他野
令啲歌係深度 層次上唔夠好 唔算係成功
但呢啲藝術層面既野 大眾黎講唔會care

咁你話知我鍾意d咩呢？
我聽過ge韓文歌應該仲少過你

Ching 小心俾人打
娛樂台好多twice fans
利申: 少聽女團 非fans

樓主個標題太具爭議性
喺K-pop兩個字後面加返fans嘅話應啲回覆該一面倒

rap先係
亂鳩咁up都成班傻仔走去聽
仲要開埋節目 真係痴線

咁呢個就係包裝既厲害
畢竟流行音樂係商業化 係一門生意
搵到錢先緊要 手法其次
有深度既得小眾欣賞 大公司唔會鐘意

周街都會聽到韓文 尤其是係啲係餐廳同埋行街。我覺得啲人好盲目

但依家爭論位係
視覺享受蓋過聽覺享受
仲叫唔叫音樂

我都覺得你針對kpop fans 針對得好盲目

lady gaga就叫好高質？

只識拋主流名

the script
Phum Viphurit好過佢地啦

入去kpop post睇左轉
好似都係討論緊條女好正
似乎唔算吸引到人留意首歌
當然你可以話我以偏概全
但我始終覺得 kpop fans本身唔係真係好鐘意kpop音樂
而係鐘意kpop 的包裝

真心覺得可以聽多D真係唱歌既組合/SOLO歌手再黎屌
大把有料既歌手係韓國本土都好出名
係外國人用眼睇唔用耳聽 所以係外國先唔紅
IU,樂童音樂家,Zion.T 大把solo歌手都係自作曲自作詞
同埋男女團同SOLO歌手其實真係無得比 性質唔一樣

k pop 真係無一首係令我印象深刻 想再聽一次

難聽就算畫面好睇我都頂唔順
Bts有啲我都聽唔落
Army唔好打我

正喎ching。本身都有聽開佢哋 不過如果我講應該班韓撚唔會聽得明

我覺得蝗國d歌唱比賽 玩鳩叫就真係詆毀音樂啦

不過睇死樓主係崇日大中華膠五毛

你識欣賞佢地就唔會只係識批評kpop d主流團隊啦

我見連登討論女團多？
男人可能真係視覺生物多啲

咁所以就係 現代人聽歌係要講求埋視覺
唔再單純聽一首歌 好唔好聽 有無深度
呢個就係kpop帶黎既變化
好壞既野無得定論
但我相信好多傳統音樂迷 或者玩音樂既人都會覺得kpop係破壞緊音樂

你覺得韓國係點我咪覺得日本係點我完全冇話過蝗啲音樂好好聽。亦都唔覺得日本好好。聽開Western music

kpop的確係樂壇毒瘤走得出國際既九成都係idol group，唔好同我講唱下口水歌就叫歌手韓國啲音樂apps排行榜，top100接近全部都係idol，真正既歌手仲邊有機會發圍。韓國人好多都跟呢啲榜去聽多人聽既歌，所以係idol充斥市場既情況下，真正歌手想係韓國本土紅都難成日見到代表韓國既歌手都係得B字頭、E字頭個啲偶像組合歌手？no la

講真有幾多個人次次聽首歌都真係會了解埋個歌詞講乜
音樂其實都不過係娛樂
聽自己鐘意既咪得 理咁多做乜

呢個就係K-pop厲害嘅地方
啲人聽唔明歌詞但睇女就夠

本身Kpop d野就係由日狗做先
我中小學年代 大撚把個d咩heysayjump morning娘 到b48
一係小白臉乸型 一係就成班賣淫咁款ge女團
至少Kpop個班跳得下先
雖然都係儒家垃圾苦練文化下ge產物

Solo/歌手好多都岀名 有班死忠fans
臉紅的思春期都好好聽 成日上榜

啱呀 akb48 個班都on99

雙面刃
但我有時都會同班玩音樂嘅fans討論kpop
等佢地了解多啲
So far 佢地都冇以前咁反感

作為entertainer作好成功
音樂方面不予置評

**玩音樂嘅朋友

IU,鄭恩地,樂童音樂家,Zico

你不如試下係影視台開post

話marvel dc詆毀左電影

話人冇劇情 畫面蓋過內容呀笨

我去hysan搭lift都聽到播日狗歌想炸撚左個商場tim

應該只播英文歌最好 全世界ge人都arm聽

樂童幾時岀返嚟

應該係播廣東話

一堆人將idol當做成個kpop...
泡菜d殿堂級pop song singer真係是旦搵個d唱功都唔野少

講埋呢句
音樂應該要百花齊放
大家真係鐘意音樂的話
不如咩歌都試聽下
如果大家有心咪支持下local indie band
去多d live house聽下歌
今日同metal佬撞完 聽日同kpop fans一齊舉螢光棒咪幾好

我係玩音樂前都係kpop fans
之後玩音樂接觸到唔同style既音樂
漸漸覺得kpop music係不太入流
但我覺得呢啲口味問題
係咪垃圾人人有把尺
唔鐘意就唔聽 唔洗攻擊人地
畢竟音樂對大部份人係一種娛樂 旨在享受
佢紅到就實有原因同成功既位 並唔係一無是處

但係始終idol市場一日咁飽和，班solo歌手/bol4都好難可以取代到idol group作為代表韓國音樂，即係一提起韓國音樂就會第一時間諗起idol group提日本都起碼真係噏得出啲歌手名

btw中肯講句咁都有人留負評我都係kpop fans 唔信你望下我個名

你知唔知咩叫western music

我對韓國冇喜惡 就係咁

Kpop 根本唔係賣音樂，完。

有啲難
聽得metal都有啲火 有啲執著同追求
Metal佬聽canton pop都少 何況係風評更差既kpop

KPOP好難聽 禁youtube misic黎聽首首歌都係垃圾黎

連登係咁係咪都負皮你

駁唔到idol groups係大勢
大佬紅遍全球真係得idol做到

其實樓主對kpop認識咁片面 都唔知點同佢討論落去
樓主呢啲算唔算盲反

你對jpop既認識係幾咁貧乏先會覺得佢地風格死板冇新元素
真係以為日本就係得AKB？

推薦啲好聽嘅俾你好唔好

對比Kpop
呢個年代 廣東歌太悶 d歌仲停留係90年代咁..

Kpop 背後靠政府同班泡菜大公司買view 姐

Industry plant.

識得有個中同明明之前都係聽開rock,metal嗰類歌，仲有同其他人夾band,唔知早排佢發乜神經係ig度又Bts又盛，明明之前佢對kpop 0興趣

咁你同樓主係咪以為Kpop 只得twice bigbang bts

你睇下樓主啲對答

口味既野 話唔埋
我聽kpop個陣都無諗過今日會迷metal

Bts有啲歌好吸引啲玩rock嘅人
身邊又係有朋友夾開band但成日聽bts

我都知
但都好鼓勵大家真係入場試下聽唔同音樂的live
第一次edm 狂跳
第一次開pit俾人9 撞
第一次kpop全場大合唱
應該都會體驗到音樂的多元同美妙

啱
音樂就係因為有多元性同無限可能先咁吸引

但另一方面近代嘅韓星全部都周身刀
又要唱得又要跳得又要有樣 仲要撈埋拍戲綜藝
全世界無咩地方想做明星嘅qualification咁高

競爭太大
你得一樣野好難keep
總要轉型先走得遠

講音樂嘅話 我覺得IU 呢啲作曲掂自己唱返又掂 davichi呢啲實力派又唱功掂 你將Kpop以偏概全做Korean idol industry咁仲有咩討論價值
利申：聽開cantopop+台灣歌手

我又真係冇乜聽J-pop，K-pop其實都冇聽好多年，你咪當我全部9up囉

樓主就係話啲人太留意idol嘅外表
可能係樓主角度嘅歌手都有醜
否則俾人留意得外表多過音樂本質
就係詆毀音樂

K-pop 我剩係鍾意BIGBANG

比鬼聽Koop

台灣啲詞真心高質

個人私心林宥嘉

聽下白安絕對令你眼前一亮
我都鐘意yoga

冇撐過樓主
你可以望下我之前覆過乜野先

因為idol推到出海外就將kpop標籤哂做idol
kpop singer真係是旦數都數到D勁人,老一輩李仙姬,朴完奎,
後生D就朴孝信,gummy,ailee,河鉉雨,davichi,
呢D人去到同華語樂壇比唱功一D都唔會輸蝕,甚至更勝一籌

kpop唔係只係得idol仲有好多創作歌手
創作歌手質素好過香港九條街
創作歌手IU Zico 面紅 Epik High
創作idol BTS Btob Seventeen Straykids
idol通常為咗迎合舞台效果同傳唱度（洗腦度）主打通常都膠膠地
創作idol sidetrack有好多都好正BTS Whalien 52/ Seesaw/ 春日/ 大海
Btob直頭主打都正 推missing you/ beautiful pain/ It's okay

我覺得音樂係用嚟表達自己情感，唔係話k-pop全部都唔好，但大部分都係一堆人係到跳，一人唱一句表達到乜撚？顛倒晒音樂本身嘅意義

Idol
Bts awake/epiphany
Seventeen hug/smile flower/ A-TEEN

歌手
BOL4 所有

唔同音樂適合唔同心境啫

表達應該係睇歌詞？
一人一句當合唱我又冇乜問題
舞都可以加強情感表達嘅

Agger
成日見到人話Kpop係垃圾 係咁話人唔識尊重音樂
玩夾band 廣東歌先係音樂 事實係呢啲人都冇尊重過其他類型嘅音樂(舉例 冇針對廣東歌)

聽唔明韓文就話歌詞冇內容 凈係識洗腦 跟住話人淨係賣樣整容 冇興趣去了解歌詞意思其實真係唔緊要 冇人逼你 但試下尊重下其他人鐘意嘅音樂 唔好一講Kpop就咁大偏見先

利申：Army 唔同類型語言嘅歌都會聽

Epiphany係BTS入面最愛，個時經歷人生低潮啲歌詞真係入心入肺
不過BTS無參與創作都以無放入上面個list

kpop係 廣東pop歌都係

RAP文化係離唔開粗口

聽T-pop好過啦

我bts 最愛都係epiphany啲歌詞真係
創作idol一定非seventeen 莫屬 自己作曲作詞編舞
好多seventeen fans嘅最愛都係side track

樓主唔好凈係攞而家嘅kpop比喇 以前嘅音樂點都好過而家嗰啲不論係中港日韓

就算係KPOP我都係聽歌先會睇人
我就係因為I NEED U呢隻歌先知bts呢隊
佢大部分歌都算ok 但真係好難會成日loop
最近bp同twice個2首歌我聽落覺得直程係垃圾

咁我話啲飯難食我係咪要識煮餸啊

女團
個人認為男團質素普遍較高

郭富城開演唱會有冇咪嘴啊 傻閪

有咩觀眾/聽眾就會有產生一班咩歌手，市場會話俾唱片公司知需要啲咩。
總有一班人係真心中意聽音樂嘅，咁但係如果加埋靚樣就更加心心眼咁囉。

臉紅的青春期啲歌都唔錯

咁真係要幾個人都有同一個情感囉但啲舞感覺上似係show自己身材多過情感表達，都係嗰句，唔係話全部唔好，我手機都有韓文歌，但其他大部分都唔知表達緊乜

而且個人覺得音樂應該係曲大於詞，如果要睇得明啲詞先明個情感，我唔好去睇文？

又係咩都唔知就開po 宜家大把idol自己作曲㗎

雖然樓主以偏概全 韓國係仲有好多實力派 但無可否認依家kpop新一代個班偶像真係唔撚掂我自己算係咩歌都聽 但係twice個啲我聽到一半就返回上一頁 真心聽完係覺得 呢啲叫音樂？ 咁嘅歌都出到街難怪啲人日日屌kpop

韓團根本垃圾 solo單飛就好聽好多

我聽jrock果陣都冇諗過今日會迷kpop

Iu 泰妍？

其實我感覺上男女團變左娛樂公司賺錢工具
因為1個團出道6,7個人 總係有一個人係岩心水
唔同SOLO歌手 紅既機率太低 擺既資源同團又差唔多
自然會少好多solo歌手
連鎖效應

真音樂第一樣嘢唔好攞部Mac機loop段track先

其實有冇諗過聽音樂同時可以睇埋係一個雙重享受？

追完post總結: 樓主係一個反kpop嘅人，唔畀人哋又聽又睇double enjoyment

又係盲反Kpop
首先kpop都有好多實力派，例如BOL4 Lee Hi Heize等等
另外你估真係阿豬阿狗都做到偶像咩，一個團唔係成team人都係賣樣架，每個人都有唔同長處同定位，負責vocal/rap/dance/visual，一齊去完成一個作品，你估真係成班人鳩唱鳩跳咩
我真係想知日日話Kpop垃圾嘅連登仔，聽過幾多首韓文歌

你有面盲症係你嘅事啦 賴咩啫 你覺得一樣樣係唔會影響個音樂質素囉 又攞嚟鬧 唔對題喎巴打
咁你鐘意開埋呢啲垃圾po我又唔會阻止你嘅

樓主D point廢到咁都有三百幾個正評 屌嚟屌去咪又係洗腦歌整容雞 可唔可以俾D新意

樓主你想引戰咪出聲囉，使唔使兜咁大個圈呀

詆毀音樂嘅似係樓主多啲

Kpop 出名洗腦 唔識韓文 唔係聽開 都有幾首係手機
仲要韓國音樂文化 其實真係推動得大大力

Jpop大把AKB系、J家依啲靠樣開飯嘅團體
又唔見有人話Jpop係垃圾詆毀音樂
仲要偶像文化就係Jpop最先開始

非常認同 幫推

比班盲反毒撚圍爐取暖

好聽就叫音樂啦
都只係一個路線姐
就算外國一樣都有呢d

我最多覺得kpop無咩品味姐

各個地方都有d粗製濫造既音樂架啦
唔需要針對kpop
抵唔抵毀音樂取決於有無付出過努力
有d人用兩分鐘作到首曲就話自己係音樂人

但kpop jpop 產業過分發展
為咗提高產量 搞到d質素都好參差

Kpop自己本身好多殿堂級歌手
朴孝信
趙容弼
李承哲
金範秀

稍為有留意韓國樂壇就知有唔少solo制霸音源榜
再加上上面有人提到既BOL4
當然仲有其他Indie band例如Standing Egg,10cm

我唔否認kpop有唔好既地方
但係批評之前麻煩諗下以前好多kpop歌係變咗改編歌
有d歌係好多大家都聽過
例如金範秀既想你

Lady gaga 唔高質 仲有邊個高質 pop又得 ballad 又得 r&b又得 最憎你呢啲so called indie fans 識幾個indie歌手就扮曬野踩主流音樂 主流就一定差？

意法英日都聽

雖然唔撚明，但好聽既都去會搵下歌詞翻譯
K-pop不了 唔好話咩唔聽係因為唔識韓文
成首歌都唔夠10句歌詞 就係到不停loop 可以有咩意思
btw 中文歌都唔聽

話kpop垃圾唔該去聽下 The Boyz 最新果首 bloom bloom先

聽完呢D仲可以話kpop垃圾?

2017年「音樂app」年榜，idol group入頭十既得兩首，第一仲要係一首OST黎：

Idol Group喺韓國流行樂壇上從來都唔係佔最大份嗰班，係07年出咗Bigbang同Wonder Girls（二代團）之後先將idol group音樂既「大眾性」提高。

但呢幾年係有下滑返既趨勢，唔少「本質歌手」都可以靠上音樂節目「逆襲」，Melomance同臉紅都係例子。

Idol Group既作用在於「外輸」韓流，所以好多冇認真聽韓國流行音樂既人都以為得idol group既音樂，但實際上唔係咁既事

我覺得真係要屌既，係「追星文化」本身就當音樂係副產品，而唔係某地方既流行音樂。

我聽kpop完全唔睇樣同mv又點計？

韓文歌都有好聽不過就唔算k pop
有時播歌會係Spotify到直接播pop rising個啲play list
雖然外國歌都好多club歌但絕對冇k pop個啲咁煩
次次一聽到都要特登㩒skip
乜鬼BTS 真係唔想再聽

又係為反而反，樓主不如屌埋古典音樂啦，好多都冇歌詞嘅，甚至華格納的音樂及其論述，被認為係納粹文化發展的一個組成部分，屌埋佢詆毁音樂啦。

有冇機會係mv好睇 同時音樂又好聽呢
只不過普羅大衆重視視覺享受多d
所以比到你錯覺kpop重視睇多過聽
但其實受衆享受邊一方面多d 同本身音樂質素高低係冇邏輯關係

再睇下而家「音樂app」既日榜，頭十除咗Twice、BTS同Blackpink，計埋已經轉型做Solo既Taeyeon之外，有咩流行歌曲係idol group既產物；仲要呢班已經係最紅個堆

Solo算係Kpop
大家認識既Kpop只限於偶像團體
但忽略咗一批indie同solo
以前7/80年代,Trot(韓國傳統音樂)係主流
然後一批solo係慢慢吸收自己本身既傳統文化
Solo歌手係kpop一直紅到2007（少時,BIGBANG 個d)
之後慢慢因為市場同國際化d人就覺得solo冇咁好
但每年都有solo/indie band好紅
IU/BOL4/Heize/尹鐘信/Ailee等等

個人覺得kpop雖然廢但都算有佢特色，包括賣樣同旋律重覆洗腦。
不過講到有特色同意義，我就想分享下日本音樂
例子1:Eve嘅你的世界
係MV用animation 講故事，配合埋佢首歌，令人有種想加深了解首歌講乜。

同場加播仲有amazarashi 嘅無題

講開amazarashi，佢地嘅詞真係好有意義，求其一首都聽出耳油。例如:hikari saikou 光，再考。
Ps:我特別簡咗starlight 演唱會版本，個後勁感覺強啲。

希望大家不妨可以聽下。
第一次用電話出，唔知啲link啱唔啱，錯就將就下

求define K-pop
玫瑰旅館算唔算K-pop？Epik High算唔算？Toy算唔算？Clazziquai Project算唔算？
如果所謂pop係講緊流行音樂，咁其實K-Pop嘅光譜真係好闊好闊，絕對不能夠同「詆毀」扯上關係
但如果K-Pop等於一般人認為嘅偶像歌手，咁就唔淨止韓國有人「詆毀咗音樂」

全部都係
因為以前韓國音樂以Solo,Band做基礎
30/40年前一大堆韓式情歌或indie 都係主流

你試下做特首先 再去屌佢

我想講既係某d人睇野好狹隘
一d了解都冇就去插kpop

每一個地方的音樂有值得可取既地方
你唔鍾意冇所謂
但唔該比番d尊重
唔好講到一文不值

其實有好多男團同solo啲歌都好好聽
唔係淨係sell樣女團就唔知啦

你講既Ed sheeran都同bts合作加話鍾意啦

都可以再block偏頗嘅人講嘅嘢
人地樂壇都有好多好似小肥泳兒衛蘭咁嘅實力派
亦都有好多kpop偶像有自己作詞作曲有人舉咗例唔重覆

就係永遠都有人一嘢就話樣同歌一式一樣

順帶一提 其實我覺得人地去整容係無問題
唔走火入魔 自己整完更鍾意自己咪得

粗口都係一種語言 都係用嚟傳達訊息
你會覺得唔知聽緊乜只係你本身就覺得粗口唔適合做歌詞

有無人可以推介下歌詞寫得好嘅kpop

D歌詞聽到好怪，釋返中文真係唔知睇緊咩

同樣都好憎k-pop 但係80年代既歌好過你講嗰三個 唔止外國 係全球既80年代都係最輝煌

樓住我撐你 幾可聽人話追星唔係追K-pop
買齊佢地d週邊 印住個樣 試下歐美歌手賣週邊呀
追得K-pop都係睇佢地跳舞 睇仔睇女 唱乜根本冇人理
弱撚智垃圾K-pop fans

BTS Tomorrow? 特別係啲RAP詞

古典聽眾表示喜愛kpop
初頭我都會唔鐘意，但聽廣泛d聽多d就會覺得耳目一新
大把鐘意bach, mozart, debussy既人同時鐘意kpop

我彈開古典都鐘意bts d歌，所以樓主太狹隘喇

BTS Magic Shop

又屈 我唔係indie fans
只係朋友聽開個d 我聽過覺得個種音樂風格arm我聽多d

我只係想駁 樓主條崇日大中華膠
求其拋幾個主流名 Ed sheeran Gaga 就話高質 (唔代表我覺得佢地差）
好似 maroon5 夠晒主流 但就一定唔高汁

樓主咁鍾意鳩嗡引戰
自己又唔真心發掘下Kpop唔同音樂範疇 將電音舞團代表晒Kpop

肯定樓主淨係聽過韓國偶像d舞曲
明明韓國有大把音樂風格勁多唔同 質素都好高
音樂產業成熟競爭又激烈 大把高質既獨立歌手
仲有其實韓國偶像都好勁
你唔好以為一路跳舞一路唱歌容易
中國同日本都出唔到而種質素
而且佢地有唔少自己識創作

講馬係咪要跑得快過隻馬？

老老實實 韓文歌同埋啲MV真係睇到我覺得尷尬
I mean人哋鍾意我冇乜所謂 亦都冇意見
但係真係唔該唔好日日係我面前同我講啲團體幾努力
乜鬼嘢實力 有幾好聽 跟住又話啲公司點樣刻薄佢哋
聽黎聽去都係呢啲 真係好撚煩
已經成街都係呢啲兒歌 聽到都覺得尷尬

又問人覺唔覺 話唔覺就block人
柒撚到你

唔知點搭嗲，唯有喺到推下BTOB
唱得，作得，綜藝又得

Pop還pop，音樂還音樂。
香港有好歌，一樣有垃圾pop song，
每個國家都有，何必針對一種語言呢

其實kpop 定義好大，可以嘗試留意下dok2, nalfa 等類型既歌手就知kpop唔一次睇樣，你話韓團個d真係無得講，太多，各花八門，好難唔有人重樣多過歌，但至少人地真係音樂做得盛，都有唔少producer同音樂人，如果你只係聽人地個d男女團既歌去judge 1個地方既音樂多樣性太膚淺了。

話kpop詆毀音樂
一係就無聽開kpop
一係就聽歌種類好撚少

留意下韓國音樂節目蒙面歌王，但你都可以話佢地做假既不過

韓=垃圾

得廚師可以彈碟餸難食？

韓文本身就係難聽語言 點作都係垃圾

係啊 然後慢慢全部移動進攻去美國

好多兒歌

唱歌先係
亂鳩咁叫d音同字 都成班傻仔走去聽
仲要開咁多節目 真係痴線

Kpop都係要靠好多英文catch phrase姐

啱聽下歌都要分晒地區 好似你唔聽某type嘅歌就係唔識波要批鬥咁
「哇，乜你聽____呀？咁Pop咁主流咁商業音樂 狗都唔屌啦」

On9 聽下歌都要分高唔高尚咁又唔係失敗到要拎呢啲打飛機

你係咪未聽過佢唱歌
我知佢啲歌真係唔係人人接受
但係歌喉方面一定好過好多依加嘅當紅歌手

所以你詆毀左啲食材

冇屌過佢 因為唔關我事

所以詆毀左啲馬。 起碼養返隻馬先

傻閪以為踩kpop就係道理 比人屌到柒頭皮咁
仲問有咩kpop團會寫歌作歌 功課都唔做下就出黎柒
真係柒到無眼睇

錯。
你最多(彈)難食
但你冇資格(評)難食

係咪火炭麗琪嗰類

k-pop呢樣嘢本身sell嘅就唔係單單聽覺，同時都係MV。
所以啲人話kpop係舞團，唔係樂團，我覺得唔會抵毀音樂。

利申:非泡菜粉

Kpop都係genre 既一種
自己唔岩聽，冇聽
又唔會抵毀左音樂既

韓國都有好多producers
作其他genre音樂都好好聽

樓主係gay既

問題好多人將idol d dance-pop同kpop劃成等號
Pop song定義咁廣泛 ballad rock dance r&b都可以係pop song架

你要論證kpop唔係垃圾，
但搬其他唔關事既野出黎，
話自己有審美能力，
所以kpop唔係垃圾，
而唔係直接講點解kpop唔係垃圾，
已經係冇音樂審美能力既表現。

有審美能力不如試下講下kpop係樂理上、編曲上、樂器技術上有d咩值得欣賞

d logic錯q哂都仲聲大大，
個list上面每一個音樂單位都係獨立，
佢地既音樂質素係唔會互相影響掛勾，
何況你list出黎d野都係冇乜特別。

Kpop 係拷擊樂

國

我未接觸kpop之前心態都同樓主差唔多
但近年聽多左先發現韓國依家既音樂真係比較豐富
樓主不如聽多幾個韓國歌手夠point先屌？

睇跳舞同索女

收皮啦吊你老母

樓主諗住總之反泡
連登仔就會點都撐佢

求其貼一首都收你皮啦
係咪又口水歌呀?
當你知道晒TARA成件事 再聽埋呢首就知成首歌幾有意思
乜都話人口水罐頭賣淫MV
不過放心 你反泡既一定唔會睇 一定唔會了解
只會屌左先

聽巴哈既弦樂四重奏 或者
蕭邦既鋼琴奏鳴曲 先係最好

magic shop真係靚詞

koop 入坑既原因好多
有d人鍾意首歌
有d人鍾意樣/身材
有d人鍾意既係性格
有d人鍾意隻舞/舞蹈魅力
有d人因為綜藝感
有d人鍾意xx唱歌

除左樣/身材(大量圖片)，基本上討論都係一、兩版乜都討論完嘢，所以你咪見到kpop剩係講樣囉

再加上fans war文化，大家都唔講其他團，廢事比人話anti。

Ed都唔算係型仔
不過啲歌好易入腦

其實點樣定義音樂
我就鍾意rock
覺得pop都毀咗音樂
beatles, queen, deep purple先算係音樂
又有台型 又有風格 又有唱功 又有好嘅曲同詞
依家啲pop搞到rock冇哂市場
係咪要咁比？？？

有，仲有化個d妝，好想打7佢

無可否認 kpop係低質
kpop fans係低質
以前高登已經日日屌緊
依家連登00後 mk入侵
先變得無問題
你問下8090後邊有人中意kpop
佢地都會話kpop垃圾

Lady Gaga d歌都係自己作 加上唱功A++

你聽吓佢d歌先啦:
The edge of glory, You and I, Judas
Born this way, Marry the night
Always remember us this way, Shallow...

再睇吓佢d live, Oscar, Super bowl

我覺得搞咁多跳唱
咁多舞蹈
不如正正經經搞返好啲音樂嘅本質先啦

雖然kpop係要嚟睇唔係要嚟聽

十幾年前第一次見到d mv就知韓文歌唔係用黎聽

Kpop係成個package 包括音樂舞蹈周邊同fans 韓國啲娛樂公司真係好識包裝

你有冇認真聽過Lady Gaga 佢作d歌首先旋律已經勁好聽
寫得又有意思 有唔少係勵志
唱功仲好勁又好有感情 睇下佢live

雖然A star is born d歌好hit, 但我覺得佢之前嘅歌更高質

佢個名的確係好多人識 但D人淨係記得佢整古做怪
又冇認真聽佢唱歌 佢根本仲係好underrated

就係因為咁多樣化 所以先咁多人會入坑
其實應該當kpop係一個高度音樂產業化既model

呢個根本連睇音樂都算不上

因為隻歌係成個演出係可有可無 fans睇樣睇造型睇舞蹈 事旦換隻岩beat既歌都可以

DODO姐係咪00後阿?
慢慢活係自己世界啦

想問下有d咩高質？
好撚普通

其實比黎哂氣
pop比rock鬧，然後rock比jazz/blues鬧，jazz比classical鬧

可唔可以唔好再反?一嚟我覺得崇韓至少好過崇支，二嚟如果冇K pop，其他類型嘅音樂只會充斥住更多低能on9 fans

有旋律就係音樂

笠蛇

邊隻眼見到我話高質?
我講緊樓豬話乜有KPOP團D人自己作曲作詞先講野
係反KPOP撚眼中 KPOP=淨係睇MV 歌詞洗腦 賣淫MV 罐頭音樂
家下咪比首有內容既歌聽下囉

On9 講馬要跑得快過隻馬？

老老實實，宜家歐美啲音樂都唔掂，spotify globol top啲歌全部都係電音，把聲經過處理咁
搞到我呢兩年都係搵吓舊歌聽算

好多死泡狗

k pop 有好歌 同 中國有好人一樣

巴打開po果時已經戴住有色眼鏡黎改標題
仲有咩討論空間

詆毀：說人短處，毀謗他人。

一個音樂種類點樣詆毀音樂？

樓豬詞不達意

又未去到詆毁左音樂呢個地步既

Kpop令歌手變咗質
歌手 一直都係以唱歌為主
但kpop改變咗呢個定義 變成以跳舞為主
唱得唔好無所謂 反正live都係播歌跳舞
(當然我知係有好多好唱得 但我指嘅係大方向)

大腸係kpop 入面嘅清泉

金鐘國有啲幾好聽

利申唔識k pop 識嗰幾個都係因為睇咗幾集running man先識

十個fd 十個都係睇d 女先聽kpop
歌詞又無意思
大部分首歌 都係洗腦多
都唔知有乜好聽

音樂真係有分貴賤

韓國都好多solo歌手有實力歌好好聽，但現實就係idol先易衝到國際，係觀眾問題

你淨係聽pop就唔好話自己包容啦

使撚露隻腳出嚟 男人老狗扮下可愛就得啦

其實唔係
事實係劣質pop比其他鬧

基本上聽歌會聽細節既人，
普遍唔會滿足於一般pop song，
呢d人聽歌係會留意唔同樂器做緊咩，
鍾意編曲高質既歌，
因為每次聽都會留意唔同位置既details，
所以耐聽性係高好多，
甚至有接觸樂器既去到聽到和聲上有咩技巧，
聽歌既時候個腦係會自然就出現呢d諗法：
呢個chord progression同邊首歌既邊度一樣，
呢句彈緊咩scale，所以先會有呢個feel，
呢句licks係邊度出現過既經典野。
哇 枝bass 呢個位彈walking bass又幾過癮，
枝guitar d funk cutting好鬼好un，
句main riffs玩chromatic又玩得幾鬼，
枝 guitar個tone set得好正。

其他曲風就算大家冇聽開都會知大家有d咩勁，有d咩值得欣賞，
我冇聽開純jazz我都會因為佢玩既和聲技巧、玩轉mode、點樣好smooth咁不斷製造tension同resolve而覺得佢勁，
我冇聽開metal我都會欣賞佢玩既shred、洗既arppegios sweep有幾快幾清…

但kpop？大部分我都聽唔出有咩營養

次次kpop撚為左反駁話kpop都有好音樂，
搬條link出黎好似好自豪咁款，
我都會click入去聽哂去，
然後發現，原來咁普通、咁簡單、咁欠缺心思、創意既野，
係佢地眼中已經係好好既音樂。

當討論音樂質素，仲淨係停留係人聲、人聲melody、歌詞咁既層次，
覺得自己好有審美能力既人，
其實真係得啖笑。

音樂質素係好多可以客觀描述既野上面係可以感覺到、評價到，
但一同佢地講呢d野，
佢地就會話：音樂係好主觀，冇高低之分，
一定要識哂呢d野先聽得歌？

當然，唔係識哂先聽得，
音樂係冇高尚低賤之分，但有高技術低技術、高質低質之分，
唔識唔係問題，最緊要唔識唔好扮識，
人地話你欠缺音樂審美能力、音樂品味差時，
你咪認左去lor

垃圾既從來都唔係歌本身，而係個Fan Base啊！屌你啲死𡃁妹！話佢偶像兩句，好似比人屌老母咁！

婆哥ship打

睇>聽
你估班垃圾真係識條春音樂咩
但硬係有一大班廢柴話佢地有材

冇野難聽過K-pop

呢段係對於有人話rock撚屌pop撚，metal撚, jazz撚屌pop撚，classic撚屌metal撚, jazz撚既睇法。

事實係rock撚 metal撚 jazz撚 blues撚 classic撚好多都係同一類人，就係會留意樂器、編曲既人，
呢d人聽歌會不斷學習唔同既野，
metal 撚都有會玩neo classic既人，
識好多jazz撚會彈djent野，
現代音樂rock, funk, blues好多時都難以分割。

共通點就係會留意樂器既人係唔會滿足於一般既 pop，
脫離唔到pop既人，聽到編曲豐富既歌係會覺得嘈，因為會令佢地聽唔清楚人聲，
對佢地黎講佢地聽歌就係主要聽人聲，
所以純音樂佢地會嫌悶，pop以外佢地又會嫌嘈。

事實就係：
淨係重視人聲既人(大多數人：pop撚)

會聽樂器聲、留意編曲細節既人(少數人：鍾意其他曲風既人)

試下搞個討論區先 再上黎留言

然後Kpop係將一般Pop既音樂元素再調低，
人可以同時認知到既資訊、刺激其實好有限。

一首編曲編得好既歌，
係要聽好多好多次先聽得哂咁多樣樂器做緊咩，所以好多時睇呢d 歌既mv，都會唔小心分左神，唔記得自己睇左咩。

kpop就將人既注意力進一步拉去視覺，
所以聽kpop唔覺得空洞，一黎係d人本來就唔聽樂器唔聽細節，二黎佢地睇跳舞已經睇飽la，仲聽咩歌

識作曲識edm識remix又點覺得自己好威?
樓主想表達既係kpop千篇一律既曲風加埋d無內容同洗腦式既歌詞

btw kpop都有清泉既
無聽開kpop,但係幾欣賞某d作品
bts既love yourself做得幾好
另外有留意創作歌手shaun

K-pop 音樂界嘅癌細胞

igorrr

蒙面歌王呢？
素香

岩岩睇billboard直播。BTS組合拎獎
Maroon5都輸比佢

關你撚事？

娛樂台

你自己孤陋寡聞聽得少就咁講 去睇下mamamoo其他實力團先出聲

大部份RAP都唔識欣償，睇返歷史作為熱場用既MC RAP點解會有可聽性?

明明講緊kpop
個個拎d indie出黎講

反正都係得韓狗先會忌KPOP
一去到歐美完全唔入流 廣東歌都多人識過KPOP

其實屌kpop果班有幾多真係熟kpop
咪又係中二病發作
一知半解學人評論
想話比人聽自己清高有品味
唔似得你地班傻仔

呢啲世界級，唔使攞出黎

唔通睇jpop鬼上身舞咩

曾幾何時我都有聽過k-pop, 2NE1果啲曲風又特別又有實力,
依家k-pop基本上只得門面嘢, 淨係鬥包裝得靚, 又唔唱得, 歌又冇料到
我寧願以前啲k-pop紅, 都唔想見到依家啲咩bts 上曬bbmas

你去演唱會就知，咩叫表現力，有得睇跳舞係 bonus ,唔通淨係可以企係度唱歌?

起碼我冇話過其他音樂類型係垃圾喎
你地呢？

你直接講你聽pop咪得 數一堆出黎都唔同罡家但又係愛同音樂風格想表達啲咩？ 好多元化？ 你唔係

Agger 試諗下如果一首主打冇編舞淨係企係到唱成件事會好dry好尷尬

我想講我唔係淨係聽kpop
好多人以為聽kpop嘅fans唔識欣賞其他音樂
將kpop同普通pop劃分岀嚟

BTS呢d垃圾憑咩拎到billboard d獎

首歌好聽 歌手有實力既話根本唔需要跳舞

有幾多聽歌既人真係有心學音樂呀

韓粉都算係文明渣滓

唔賣美色點突圍而出，又唔係好有才華個隻

收皮啦 list晒啲歌出黎有咩用？ 你聽個啲咪又大路野 有幾包容啊？
另外我無話其他音樂類型係垃圾

我想講既係
你聽黎聽去都係得個一類 就唔好話自己包容啦

唔該唔好偷換概念 thanks

我想表達係Kpop千篇一律既曲風之中的努力的人。
竟然比一個曲都未試過作的人 話詆毀左音樂。

就好似男人話 生仔唔痛一樣咁撚on9

IU

又一個井底之蛙
kpop啲歌大把種類，甚至曲風多元化過廣東歌
唔係得反kpop撚口中嗰啲sell樣男女團舞曲架
聽多啲先好出嚟批評啦

我明你嬲咩,我都學緊logic pro同fl,有玩remix,普通人係唔會明bedroom producer背後既努力

但係"song"同"music track"係兩樣野係
好既music track唔代表係一首好song
歌包含既野唔係陣係得編曲(production)既部分,仲有詞(lyrics)同包裝(mv,dance,etc)
如果樓主批評kpop既音樂係指genral pop "song",而唔係music track既話,都唔係無道理

當然啦,音樂既野都好主觀既,我部分同意樓主講既野

爭乜撚嘢阿
咪又係pop
仲以為樓主有幾巴屎閉
淨係識屌人聽樣
自己咪又係聽詞

利申:唔聽kpop

Kpop 都分好多種既
只要肯留意無咁出名既歌/歌手 或者album sidetrack就會發現好多好野
同埋樓主可以去睇下蒙面歌王 就係專請idol歌手上去 由頭包到落腳去battle 無你講既所謂樣睇
仲有柳熙烈的寫生簿 無音樂節目咁多mr 收音亦都好啲
不過講真樓主對kpop有幾多認識？叫睇過幾個當紅偶像既mv？定淨係聽過幾句？

有聽佢首eyes nose lips

個人覺得韓文嘅soul music好好聽
雖然唔係所有韓文都識曬
但啲melody加歌手極有感情嘅聲線
聽到好舒服

類似，我好唔鍾意無啦啦加粗口，好無心機or唔值得欣賞

韓狗

講音樂 中國歌手係最有基本功

不過呢到連登見到中國就反左先

音樂台有成個華語區俾你地圍爐仲想點？

好聽
clover都係

詆毀左人sor

k pop=垃圾

又針我TWICE,屌你老母

唔知呢堆歌算唔算好聽

我愛siaaaaaaaa

樓豬覺得歐美垃圾 Pop 比韓國垃圾 Pop 高貴

Bol4

我idol對音樂執著重到走埋佬添
佢地叫SHINee

咁香港呢

唔講其他音樂,
韓劇OST絕對高質

其實好多kpop歌詞同mv都有d特别意思
都係你d fd唔係真係深入了解姐
我呢派loop緊首歌係講
為咗追求金錢力量嘅人變得唔開心冇幸福
趁仲有時間要去闖去追夢去做d更有價值嘅事
因為唔想大咗先黎後悔
聽完首歌再諗起自己出生係香港呢個地方
為咗揾兩餐飯食為咗買樓為咗財富死做爛做

kpop其實好多買外國demo
本質上同歐美pop係同一堆人作
所以屌曲風冇意思
反而歌詞就真係大部分都比較口水
但都係市場決定咗賣內涵好難生存
又或者寫咗出嚟班fans都唔會留意 淨係睇樣 身材 舞
呢個層面嚟講kpop個風氣我都唔係咁中意
不過其實唔係冇人做音樂嘅
但係真係要自己搵

韓國音樂 同食物文化一樣
都係垃圾

巴打玩樂器一定玩咗好耐, 我都玩開, 所以非常同意你觀點

不過我有聽開animals as leader, 同時都睇開女團

我自己唔係K-POP迷
但其實K-POP都有實力派, 唔叫詆毀音樂
例如 Epik High
又唔好一竹竿打沉一船人

樓主一開波就話ladygaga果堆靚仔靚女，咁唔係即係同追kpop果啲「用眼睇」一撚樣咩🤷🏻‍♂️你知唔知自己講緊乜？

Dynamic Duo (feat. Suran) - Bongjeseon

廿首，唔好

詞聽唔明就冇得討論喇
咁編曲呢？我有朋友講過韓仔啲mixing幾正
有冇巴打可以客觀評論下
想學嘢

音樂雖然係主觀嘅野 但係都有客觀嘅批判標準 每個genre嘅標準都唔同 而事實上就算係pop離講好多主流k-pop質素都參差 偏偏就有班fans比k-pop限制咗自己嘅想像力 好似由細到大只食快餐跟住覺得麥當勞係最好食嘅食物

Kpop咪即係edm, 最緊要聲夠catchy, kick夠punchy, bass夠fatty, 澎澎聲成班on99喺度un咪happy囉

Kpop producers mix edm 實耍家, 有人免費開班我唔介意學, 真係聽就免啦

4:41

冇用嫁 見冇人回你就知

根本就係樓主on9
自己唔鍾意kpop
就貶低人地
音樂嘅野 各花入各眼
唔鍾意咪唔好聽或者自己做返啲高質音樂囉
利申 冇乜點聽kpop 但唔會突登去屌

錢先係禍根，唔係呢樣嘢賺到錢，啲人點會去做？

有時粗口係有用 但有d歌真係為屌而屌
建議你聽下WTFHK 香港近排出嘅rap 有粗口 但係唔同rapper解嗰陣你會睇到個造藝境界上嘅分別

bts係垃圾屎

做賊夠有好人 你會唔會叫人研究多啲先出黎批評？ 依家第一印象就係kpop係垃圾

事實係大部份kpop都係賣身材賣樣 而聽kpop嘅人都係睇舞曲居多

i love post rock post metal industrial metal

開個Ableton扮大袋

你對「韓星」嘅認識太少

唔少kpop嘅producer都好有料

我手機六百幾首歌，韓文廿首都無咁都叫好韓文歌？

先不談論韓國idol
如果你講音樂性，韓國大把出色嘅歌手
iu crush dean heize 呢啲大眾少少
講返啲舊少少嘅band Buzz M.C.the max呢啲都出色過唔少band啦
人地音樂發展得好發展得多元化係事實
一味睇唔起人地只係你一知半解姐

有fd有聽開heyo所以我先識，我最多叫做有聽農夫

你用賊都有好人呢個比喻咪錯囉
咁樣你已經係假定咗全部kpop都係差，係你所講嘅賊
用返你個比喻
而我想表達嘅係「人入面有好有唔好，唔係全部都係賊」
用第一印象去批評件事咪就係眼光窄囉

評馬要跑得快過隻馬

我同意呀
但你都要明白，總會有人因為自己聽XXX而踩低聽另一啲既人
真心鐘意音樂無分genre咁鑽研既人有幾多？

巴打你係難得既其中一個

btw 其實pop個定義好難搞，隨時代變化
jazz係40s, 50s都比人話pop
Frank Sinatra果啲都係pop

以為自己類比得好好？獻醜不如藏拙啦
泡菜外輸idol係因為idol需要海外市場先賺得夠多錢
人地d歌手駛要你外國人欣賞咩
都未見過有人做井底之蛙做到咁自豪

Pop 本身真係難定義，用香港粵語流行音樂做例子，粵曲呢啲初代流行曲，而家有幾多人會覺得佢係Pop?

我覺得注重人聲都冇乜問題
人地d殿堂級歌手 一生有好多美食都食唔到
為嘅就係長時間可以保持住佢嗓音
佢地嘅付出左咁多值得人比返咁多尊重

Topic 已off
我只係屌緊啲人focus 係睇嘅方面而唔係focus 音樂方面。我唔係屌緊focus 係聽嘅方面嘅
你成班傻仔入來柒

係我類比得唔好 我衰仔
轉地盤工人/ 保險會唔會好啲
你識欣賞非舞曲嘅kpop 但又幾多鍾意kpop嘅人都識欣賞？ 大部份都係睇腳睇波睇樣

依家講緊大部份kpop都係舞曲賣身材你點睇？

咁照你咁講
應該係睇kpop嘅人抵毀音樂
而唔係你topic所講kpop本身抵毀音樂

Kpop係靠賣樣跳舞出名 本身呢樣野就唔係「聽」音樂

唔覺 所以咪話你地d人將kpop標籤做dance pop
你咁講依家日本夠係咁 自從AKB出現左 佢地係咁霸住O榜高位
更加唔駛講48系同J家分支
差別咪在於d人都冇心走去留意事實嘅全部 剩係知d片面野就評價

我個比喻咪講返kpop印象係差 係香港從事地盤同保險嘅人咁
其餘你望返熱門回應都知大家點睇kpop
依家似係你孤芳自賞多啲 相信大部份睇kpop嘅人都唔識你地講non-dance pop嘅團

你有冇諗過你想講咩
對Kpop印象差 點prove到kpop抵毀左音樂？
你sure你要用主觀野黎評論客觀嘅事實？

不如比個標準點先為之係好音樂？

標題話kpop抵毀音樂 比人拎事實逐點擊破之後就轉呔話focus喺kpop fans上面 會唔會兜得太差

點解要expect音樂係神聖不可侵犯？正如前面有巴打提到，依照樓主嘅邏輯，pop嘅出現已經「詆毀」緊classical啦，但咁又點？呢個世界得高質嘢先中意得？

如果係咁其實樓主口中柒咗班人其實就無柒到
因為佢地係反駁緊其實kpop唔係得舞曲

韓狗歌聽壞腦

咁唔好屌特首，你都未做過特首

我同鄭容和已經係

pop令音樂變咗質
音樂 一直都係以旋律為主
但pop改變咗呢個定義 變成以歌詞為主

跟咩topic
樓主係咁搬龍門
係最憎韓國嘅連登打個咁嘅標題引正評
仲話唔好淨係負評，認真討論
未認識一樣野就去屌佢係係垃圾自然唔夠人講
之後俾人逐點反駁就話自己打錯標題
再講兩講就話係屌d 人睇樣唔聽歌

你聽唔出唔代表人地冇創意
kpop咁多電子野 你係樂器嘅運用上好專業但未必聽得出kpop係電子上嘅技術同創意 因為兩者運用嘅concept根本唔同
其實最緊要都係首歌好唔好聽 當你係咁j技術嘅時候已經忽略依個最重要嘅point 而依樣野的確係受主觀影響
情況就好似你食慣中餐然後屌西餐牛扒連肉都煮唔熟咁

你叫mj唔好moon walk啦